[特區護照加1分]港人意大利遇「扑車黨」偷行李 向領事館、警方求助不果

以為自駕遊旅行可以將行李放於車尾箱就萬無一失？近日讀者 Maggie 向 GOtrip 編輯部報料，指她和男朋友打算在結婚前先拍一輯婚紗相，所以就帶着婚紗、戒指等在歐洲開始了 25 天的婚攝自駕之旅。但旅程至意大利比薩時，二人租賃的汽車玻璃被砸毀，車尾箱的行李全數被盜。事主分享了事發後多番向領事館、當地警察求助不果的經過，希望提醒大家在外地要小心！
文：Alice、 Fiona 圖片：由事主 Maggie 提供

巴黎出發自駕遊 比薩城外泊車遭劫

讀者 Maggie 與男友都是新西蘭留學港人，二人計劃今年畢業後結婚，因此節衣縮食，籌備歐洲跨國 pre wedding，全程二十多天的旅程，先由法國巴黎租車，然後自駕到德國、瑞士、奧地利、意大利；中途二人曾於羅馬泊車，飛到希臘遊玩，回羅馬後再繼續自駕到比薩（Pisa）酒店下榻。

比薩城外露天泊車 玻璃窗砸毀行李盡失

二人於 6 月 11 日從酒店結帳離開，帶着行李駕駛約 10 分鐘，約下午 12:30 便在比薩城外的露天停車場泊車，於比薩城內逗留了 1 小時拍照及用餐，回來時卻發現車輛左側的玻璃窗被砸毀，Maggie 男友馬上檢查車尾箱，發現車內全數行李不翼而飛。

意大利警察極速結案 無視目擊證人

「我們發現行李被盜後，立刻致電給意大利警局報案，但對方表示不懂英文便掛掉電話。」Maggie與男友惟有向懂得英文的途人求助，託他們幫忙打電話翻譯，但當地人打電話至警局後，當地警察卻要求二人親身到警署報案。因為要留守案發現場，男友便先前往警署，剩下Maggie一人看守車輛。

等待期間，她剛好看到有警察巡邏，於是向他們求助。與警察對話期間，Maggie 留意到附近的大樓上，有兩個小孩一直向他們大叫。因為她聽不懂意大利文，所以只好問警察小孩們在說甚麼，然而，警察只回答說他們在玩耍，並表示她男友報案就足夠，然後便離開了。

小孩目擊案發過程 意國警方無視證人

她男朋友在 2 小時後回來，卻指警署的警察只是給他填寫了報案紙，就說要 「close file」。

由於案發現場樓上的小孩一直向她呼叫，Maggie好奇之下上門一問，發現原來兩個小孩看見了案發經過！剛剛一直叫喊其實就是想告訴那班警察，但卻不被理會！兩位小孩的媽媽碰巧會說英語，她不但陪伴 Maggie 前往警署，翌日更幫兩位小孩請假，帶他們一起去落口供。

懷疑難民扑車 街坊路人三緘其口

小朋友向他們形容了賊人的容貌和逃跑路線，「據他們的搭述，賊人很有可能是難民！」於是Maggie與男友便沿路一直問附近的人有沒有看到賊人，「我們甚至問了當地駐守的軍人、警察以及經常在廣場消遣的難民。只是當他們一提到被打破汽車玻璃偷了行李的時候，那些人便突然藉口說自己不懂英文，一副愛莫能助的表情，實在令我們感到絕望！」

向中國、英國、新西蘭領事館求助 待遇大不同

中國領事館－－不懂意大利文、英文 無法翻譯掛電話！

「我們試過致電中國領事館求助，最初電話一直打不通，至案發第二天才接通⋯⋯」但 Maggie表示，接電話的羅馬區職員指他們分4個管轄區，有關比薩的事宜要聯絡佛羅倫斯區的領事館。可是，那邊接聽電話的職員卻說不懂意大利文 ，更不懂英文，說不能幫忙翻譯，更說館內只有 5 個人工作，幫不了甚麼。最後二人再致電羅馬區的中國領事館，但該區職員沒有接聽，只是不斷掛掉他們的電話。

英國領事館－－幫忙向警局查詢 警方前言不對後語

由於Maggie持有 BNO，所以她致電英國領事館，而對方亦樂意幫忙，半小時內便幫他們向警察查詢。警察回覆領事館說，他們翻看了閉路電視，卻看不到賊人的模樣。但奇怪的是，二人當天下午才剛剛到警局跟進時，意國警察卻表示「沒有時間去翻看閉路電視」！無奈英國領事館職員指，沒有權利質疑當地警察的處事方式。

新西蘭領事館－－多日慰問 助翻查閉路電視及檢驗 DNA

由於Maggie及其男友二人為新西蘭留學生，所以其男友於案發後曾聯絡過新西蘭領事館，新西蘭領事表示，要是事主持有新西蘭護照，領事就能向警方提出要求翻查閉路電視及檢驗玻璃碎片上血跡的 DNA，但Maggie只有特區護照及 BNO，無法提出這個要求。「新西蘭領事館職員連續多日都有繼續聯絡我們，不但細地提供了很多建議，甚至提出匯款援助我們！」

警察丟掉沾血證物 稱「沒有 DNA 記錄系統」

他們離開前，將沾有血跡的玻璃交給了意大利警察，但他們卻說沒有 DNA 記錄系統，在Maggie面前丟進垃圾桶！Maggie 事後向英國領事館介紹的律師查問，卻稱意大利警察其實有 DNA 記錄系統，與當地警方說法不一。

作為腥港人緊係要攞本特衰出國威威啦

btw意狗都係咁低賤 唔明點解仲咁多人話意粉國好玩

所以要續bno旁身啦

意大利08年去過一次，以後不了

又係班難民

其實咩護照都無咩分別，實拉唔到

支那領事館又+1分

佛羅倫斯區的領事館。可是，那邊接聽電話的職員卻說不懂意大利文 ，更不懂英文。

淨係識支那話？

咁喺意大利做乜鳩？？？

洗黑錢，走水貨

屌根本就鬼國咁講到 睇到都唔想去

新西蘭 >>>>>>>>> 英國

全世界啲黑警都

意大利真係恐怖

意大利出名係歐洲中既支那

人哋 節衣縮食 架！

求教學

點解出國留學，可以 節衣縮食

可以紐西蘭自駕歐洲遊，畢業就準備結婚。

God save the Queen

又係難民

btw拎住本BNO點都好過拎住本垃圾特區護照

近牌有個屌泡菜國既post裡面有巴打話意大利係四大鬼國之一，咁快有proof

啲港豬仲成日話特衰好啲 到時出到去仆街 等睇佢地又喊住上連登比我地笑

仲有邊三大?

On9真係過去插支旗就算？ 人地語言都唔撚識做乜鳩外交官

大陸啲官唔識英文講到好正常咁
叫佢學吓江澤民個種英文啦

戇膠官

垃圾國家來，由二戰開始就知
依家都唔會好過墨西哥

歐洲城市偷野日日幾百單
唔係俾人偷幾廿萬啲警察根本唔會理
有晒人證物證都冇用

如果係為呢D小便宜嘅最好無人續

過多幾年無人續直接截龍好過

中國做野唔洗你教！

意大利同法國都不了，

意大利就主要係意粉佬仆街，
法國就難民極多同極猖狂。

試過香港跟團， 巴黎食飯期間架旅遊巴可以俾人爆， 前排團友既野全部無哂

你估黑手黨流架

歐洲整體治安o黎講，係瑞士，德國、荷蘭同英國叫好d，北歐都正路，其餘o既就自求多福

BNO

垃圾共匪
Btw係D大陸網睇過話大陸d領事館大使館係酬賓職位，充斥住d去鍍金同用公款去玩既官二代 佢地d留學生都屌曬鬼

"係外國有事咪又係揾支那幫手"

香港出入境事務處死曬

意大利真係西中之西 去過一次完全唔會想再去
啲人一見到係亞洲人就好西
但同時又好撚多大陸團去買名牌
周街都係大陸人

佢地有鬼外交權力咩，咪又係同你講聯絡左個邊領事館，叫你自己再去

Btw,個女事主邊本入境都冇講清楚

丹麥其實都麻麻，瑞典就多移民難民

on9先重去法國同意大利

真係死好多人好大件事，香港入境處咪會去囉。

D人低賤唔等於個國家唔好玩架

覺得兩本一樣，就用平d個本

你拿住本BNO仲走去問支那大使館把撚咩

女人真係麻煩

問題係D人會搞到個國家唔好玩呢
下下提心吊膽好咩

當年年紀仲細，屋企人冇去拎BNO;
仲笑鳩排隊排到打架班人on9

又可以厚面皮到去紐西蘭領事館

估唔到新西蘭仲勁

意大利正辣殺

其他方面唔知
但去支那都唔會咁樣俾人爆架車掛

班ON 真係信支那共匪所講, 話BNO只係旅游證件

抵撚死啦！

Agger
屌你老母一踏入境就要提心吊膽
就算幾靚幾好玩都無癮啦
加上好多地方都殘殘舊舊當經典

再去？不了

準備續喇
本bno好靚

一樣有，公安o黎到先睇下邊個報警，有後台就同你查，無後台就同你講，算鳩數啦

終蟈人
榮耀嚟

垃圾國家

算啦

直接移民英國拿BC囉,
20萬英鎊之嘛

咁撚垃圾做咩野領事館， 成個館得幾條友仲要連英文都唔識
搵當地華人幫手可能仲快

btw, 意大利既警察都係好撚垃圾， 擺明'洽'我地華人。

泡菜都安全

外國d租唔貴，平時自己煮野食（d野全部平過香港超市），買平衫著（唔係講笑，非名牌衫，仲平過u記多多聲），夜晚唔去夜店，交通d油費平過香港唔知幾多

老老豆豆，其實唔難

意大利佬做野真係又廢又慢

意大利其實幾值得去既， 如果唔計人民的話
利申 去過無少到野返黎

嗰陣最平 2 歐羅一罐肉醬，3歐羅一包意粉
可以食一個星期

唔好屌佢啦 唔係邊有得比較

佢係咪專登做實驗

學是學非, 明辨是非

實驗證明, 原來支那領事館係廢既！

In BNO we trust.
利申： 已續

特衰，屌

有聲

意國真係垃圾國家黎 成個國家都係黑皮啡皮難民 試過搭地鐵可以比人明目張膽拉出車廂偷野都無人幫

相當年阿爸阿媽幫我申請bno 真係非常正確

但申請左未用過

兩年前續返先用，特衰已經放埋一邊

宜家先畢業都有bno，應該係BB仔階段父母幫佢攞左，傻人有傻運

咁叫搶 唔係偷

差人做嘢唔使你教

BNO POST有人試過話等英磅再跌D先續

我renew果時係12算

好多藉口架
又話貴，又話唔識填表

一樣黑

「下 寄bno正本 身份證 護照過去咁危險 個人資料黎架wo
係咪外國假網頁呃人架 你小心比人呃」
真人真事 有fd對住我講

飛去英國親身renew囉

女事主究竟用咩passport？如果用特衰，英國領事館都幫佢？

紐西蘭呢個國家真係好

其實係咪搵左入境處先，等入境處聯絡中國領事館？

當年我老母見咁多人話唔排啦， 我話咪戇鳩啦梗係要繼續排

無關係，香港入境處無權做任何野
佢只能送你去中國領事館

唔係話唔用bno入境有事唔搵得英領館？

但見親新聞有bno嘅人都會幫，反而就算你用特衰，支那都理撚柒得你支那果然係廢中之廢

英國佬出於人道主義立場，甚少拒人於門外

屌 ，我97 7月1X 先出世，想續都冇得續

Agger ，如果有日bno holder >bc
D人肯定唔怕比人呃又突然識填表

已經唔係續係無得申請

屌同你一樣

身為國人

意大利巴黎真係鬼地方黎

有d黑人自力更新，賣下手信咁，我欣賞佢
班吉卜賽人難民偷呃拐騙咩都做齊

god save the queen

特衰又贏

BNO有鬼用咩又貴，特衰就唔同，又平又抵屌

冇人識翻譯既領事館 人唔笑狗都吠

講到口臭
BNO係英國國民
國民出事點解唔可以搵領事館

新西蘭咁好 錢都比埋?

啲人又要去又唔做足準備 其實都冇得怪人
係人都知歐洲小偷要自己小心 盲嘅都知唔好比人見到車到有擺嘢嫁啦

雖然啲意大利佬唔抵幫 不過對新人都有責任

個時俾人喪鬧話唔係用bno入境，就算搵英領館都唔會幫
我夠知bno係英國國民啦，而家又話講到口臭

你班bno權威真係煩

洗乜勸佢
愈少人愈最好
或者有日截龍要有續bno先可以變bc

果隻係大陸出世嚟咗香港，排隊申請入藉。

你唔係香港出世？

意大利係咁架喇

意大利出名歐洲支那

傍

陰公

Why not?
英聯邦國家之一（好似係）

以前喺意大利比人打荷包，我當場捉到個細路，去到警局落案，之後警察話揾返個銀包。講咗乜自己唸下。

意大利出左名架啦

重點係
3個國家既領事館
支共果個真無得頂

支那：啊 香港人？ 對不起我們不懂英語 意大利語 廣東話，再見。

佢係持續地仆街, 同埋真係無打算改變

應該係覺得自己無做錯到

抵班歐洲豬比ISIS炸

意大利 歐洲強國之稱讚

英國 = 烏龜

紐西蘭 = 龜子孫

中國大使館都唔識意大利文
執國柒咗佢啦 仲衰過亞視

班大使去幫手團購名牌姐

係借比你，還得到先好借

01-Jul-1997 後出世 = 天然中國人
01-Apr-2016後出世 = 天然TVB人

懶懶閒冇動力去續嗰班係冇對個世界形勢有睇法，甚至不聞世事冇興趣理，又或者生活得太安逸從不思考生存問題，bno唔係單純旅遊保障，而係香港有大鑊嘢時有可能成為後路

舉個例：大亞灣爆炸

之前係巴黎搭地鐵出閘，我入完票施施然咁諗住行入去，點知有條gyspy迎面衝出黎講聲excusez moi一下推開我，佢出完對閘就柵咗，我係閘裡面同出咗閘既朋友你眼望我眼o哂咀

踩港撚：香港咪又係噉

日本311事件重演
英國包機接日本英國國民撤退, 因為BNO都係英國國民, 所以一齊上機走先！

大亞灣爆炸, BNO同居港BC一齊撤離, 保住條命仔先
唔續BNO, 話無用嗰班, 咪食住輻射先囉！
到時先寄去利物浦續, 睇下食輻射死先, 定續到先！

其實係睇你意願同係邊個國家
正常西方國家當然可以
你係菲律賓馬來西亞用特區入，英國想幫但當地政府都未必比
同埋假設你出嚴重意外失去表達能力
人地第一時間check你入境紀錄通知大使館
你用特區佢咪call中國

好彩細細個老母有幫我搞BNO，上年續左。

到時香有冇飛機幫你寄去英國都成問題
利申：有bno,15年年頭續左

Pisa正鬼地方
表示6.4先俾人偷左部iphone
之後去florence報案啲垃圾差人又係扮曬唔撚識英文
係度講話咩I dont understand english. We italian speak italian. Hea9我地🖕🏿

我11年去泡菜國, 個時我未續BNO
我打去支那駐泡菜使館, 打左2-3粒鐘都冇人聽.
之後返黎就即刻續返BNO

擺褲袋俾人偷定點
我就去

on9邊有人擺嘢係車，仲要係歐洲，賊多到仆街。

我係紐西蘭都唔敢擺車啦

歐洲啲警察真係好辣殺
之前喺法國比人偷嘢
等咗兩個鐘先有得落口供 重要我見到有當地人遲過我嚟都已經走得
好啦咁入到去用法文同佢解釋事發經過同講唔見咗乜
屌你出到嚟張報警紙乜都無寫淨係寫咗個銀包 Claim唔撚到錢
又唔撚同我解釋清楚 淨係叫我快啲簽 好似想叫我快啲走咁
屌諗返起都燥

意大利出名係歐洲支那
真心覺得治安分分鐘差過支那

意粉國一向有歐洲支那之稱

順便同旅行保險果邊講俾人偷左幾部iPhone

佢買份保險有包先得㗎

你地呢度有冇人識英文？
冇人識英文！
痴撚線領事館！

Angel 放假

過黎買下意大利手袋姐
唔駛識英文 意大利文既

屌，我老母起我回歸左先申請旅行證件
是否已完

其實有D野，現時持有BNO呢十幾萬人可以去做，好似之前佔領果陣咁用" ，要求英國政府開始係某個期限開始截龍，呢個我諗點都容易過籌期打官司果D

意大利係咪咁差啊

我前幾日先係pisa留左半日，再係pisa坐飛機。睇完個塔等巴士去機場有兩個意大利人提我地冇車，教我地點坐

再前幾日係florence同羅馬一樣好安全，係羅馬夜晚有啲荒蕪

垃圾領事

黑起上黎好難講既. 畀人扑車一係警察因熊懶唔肯查, 一係因為mafia唔敢查, 的確會好徬徨.

原來我97年前曾經拎過BNO
不過細過少出國玩,無乜用過
97年後過左期,我老母貪平...幫我申請特區護照就算

其實我呢個CASE可唔可以申請返BNO續期?

如果可以,而家續期要幾錢?

我97前,慘得過我對港豬父母冇幫我申請

你班港豬去旅行自求多福,出事就係咁先

google下先, 你既問題全部有答案

有攞過有舊果本就可以

詳情去番申請BNO薪火post度睇

唔可以,走得

真係覺得而家歐洲再唔係一世人一定要去一次既夢想之地
而家歐洲經濟差, 失業率高, 有難民潮, 根本唔係旅行理想之地

97前出世，老豆老母有BNO，當時我太細個無幫我申請，但佢地本野子女嗰欄有我個名，舊年照申請到BNO

歐洲無架啦，一係受恐襲威脅，一係受某D歐洲佬民族惰性嘅氣(尤其意粉國本身就係歐豬國家之一)

Florence報過表示排隊填表影印簽名走得

Angel放假真係經典

覺唔覺歐洲佬專搶asian野

多謝支那土豪

歐豬四國差唔多啦，多賊都有好處，起碼國民唔會好似港豬咁任人欺侮

經濟差同失業率同旅行有咩關係，去十日八日啫又唔係移民

經濟差咪多賊囉
係法國做野出過事 金額大
去左d咩內政部既地方落口供
少錢應該無人會理

連登有班人成日屌人續BNO on9

歐洲邊啲國家准袋刀出街？

唔好理問「咁續唔續到bno」班弱智啦，
岀面大大個post
連google都懶
有乜資格續

做得支那領事館
咪又係高官子弟 享受外國人生
一早收工

唔好睇到自己咁大
人地治安不嬲差，唔分種族

英國仲係歐盟成員可能好啲

脫乜撚野歐

英國佬脫歐都有排搞 鬼得閒理你 話就話二年內要完成 等脫歐去到護照問題都唔知幾時

唔做又點知有咩發生

比起其他途徑，呢個已經算係最無成本

當然我唔係BNO持有人亦唔到我話應唔應該做

人地鬼佬比人偷左野又同你呢條asian講咩意大利出晒名多賊仔架啦

五毛是咪未收到指示點覆？

好似果條臭閪支那賤種搵黎搞咁貼啲低質改圖黎丟架呀

連登仔 成日話移民去外國
根本一個香港人, 移民去外國, 慘過留係香港

外國治安又差, 警察又唔做野
係香港, 至少唔會比人打劫, 就算你去報警, 都有警察來協助你

歐洲國家仲要收大量 中東難民

中東難民 既殺傷力仲勁過 香港果班南亞人/支那人

五毛嚟

其實意粉真係好撚垃圾
老母係三十幾年前去已經係咁

意大利仲衰過支那

新西蘭最好

種族清洗吉卜賽人

你係想拎都無得拎呀細路

意大利正垃圾